64民運篤灰考

1989年5月總理李鵬戒嚴令一出，北京局勢劍拔弩張。三名自籌往北京的湖南青年魯德成、喻東嶽和余志堅向學運領袖獻議號召全國三罷與李鵬政權決裂不果，23日下午逕自將盛滿顏料蛋殼扔向天安門城樓毛澤東像，遭糾察拘捕毆打並移交公安，廣場亦有人拉橫額「這不是人民、學生幹的」。三人分別被判16年、20年有期徒刑和無期徒刑，喻東嶽在獄中被虐患精神病。三人被稱「天安門三君子」/「湖南三壯士」。

(左起)喻東岳、余志堅、魯德成。1990年冬，湖南獄中。[source:

1989年5月23日 亞視新聞報道：
[將顏料]潑向毛澤東遺像的男人被學生逮捕後，北京中央電視台事後訪問過他們，這三個男人說他們是用化工油墨潑向毛澤東遺像，不過暫時未知道他們這樣做的原因。

1989年5月23日 亞視新聞報道

1989年5月23日 亞視新聞報道
2005年，余志堅首次撰文回顧當年往事[1]：
一九八九年《人民日報》「四‧二六」社論出台後，我們敏感地意識到中共政權表示要「秋後算帳」對學潮的民主訴求決無妥協。等到「五‧一九戒嚴」(那是我們到達北京的第二天)，中共「保守派」已鐵心準備借鎮壓學生…阿東心急如焚，他說：「你看！都什麼時候了，王丹他們還老是號召市民鎮靜，工人照常上班，要求秩序井然！難道還真的等著大兵來收屍嗎？！」德成也說：「學生們總仗著趙紫陽同情，難道不知道他們是傀儡嗎？」
於是，我們三人商議後書寫了一份准備呈交高自聯[即北高聯]廣場指揮部…一，立即號召北京和全國市民罷市，工人罷工，學生罷課。二，立即正式宣布李鵬政府為偽政府，戒嚴令無效。三，立即由市民和學生接管人民大會堂和電視台。
我們頭扎著紅布條…朝著學生裡三層外三層圍著的高自聯總部所在的紀念碑走去。快到頂層時，我們還是被攔下了…幾天裡，我們在廣場上參加了幾次游行，聽了幾次演說，也講了幾次諸如「結束一黨專政，建設民主中國」的話，也往六裡牌郊區去堵了軍車…但焦燥不安中的我們似乎都有些煩了。
五月二十二日晚，我把我想搞毛像的想法鄭重其事地說了出來，喻，魯都表贊成。阿東調侃道：「你不是說來北京自焚的嗎？怎麼不自焚了！」我邊說：「不值得！不值得！我們總不能死得不明不白。」三人大笑起來。最後一次徹夜不眠的討論，主要是損毛像事件的意義，影響和後果。主意既定，剩下的只是落實了。

喻東嶽(中)向毛像掟蛋後，被廣場學生暴打後押送公安。[source: 蘋果日報
學運領袖封從德憶述移交公安不是核心人物的決定(2005)[2]：
二十三日…柴玲、王丹出席了社經所幾乎全部骨幹到齊的「首都各界聯席會議」…那天下午王軍濤和王丹、吾爾開希、劉剛等人還專程去北大，力勸北高聯主張撤出廣場的王超華等人，阻止他們重返天安門，以便次日正式成立「廣場指揮部」…最終將三壯士送去公安局的決定，是在中共公安人員的要求下倉促作出的，按余志堅回憶，是一個六比五或七比六的投票，僅多一票就決定了三人悲劇性的命運。至今無法確知哪些人參與了投票…從現有資料來看，當時直接處理三壯士事件的關鍵人物，基本上不是當時運動的核心人物：楊朝暉是高聯管糾察的，但他其實是北師大的教工子弟；連勝德雖是外高聯主席，但外高聯當時對廣場並無掌控力量，周勇軍和趙品潞所在的工自聯也是類似情况；郭海鋒、張伯笠和張健雖在臨時指揮部，但也不是最主要的核心人物。合理的推測是，這次投票實際上是當時在場的一些骨幹臨時湊合起來的。

1989年5月23日，天安門城樓上遭到污損的毛澤東像。[source:
學運領袖周勇軍一再查訪當事人，始終無法得知真相(2004)[3]：
他[連勝德]與我當天見面時說：這3個人是我送進去的，這沒錯。要是今天他們還這麼做我還把他們送進去…連說：「這3個人無組織無紀律，破壞了學生運動的整體性和嚴密性…」…
我將電話打到了河南省安陽市找到了現在做物業管理的郭海峰…他講到：…為了不給當局找到鎮壓的理由，我們當時讓他們澄清他們的行為與廣場指揮部和學生無關。我親自把這3個人送到北京市公安局東城分局天安門管理處，並要求處長給予簽收。當時高自聯已經撤離廣場…廣場上的學生90%是外地學生，外高聯主席連勝德是廣場上「保衛天安門廣場指揮部」的重要決策人之一…
曾擔任糾察隊總指揮的張健先生講到…學生運動是和平的理性的，不想給當局找到鎮壓的口實…現在想起來當時沒放他們，很內疚，很後悔…
還有許許多多的學生領袖，不是表示沈默不介入，就是表示當時不在現場…那麼以一票之差決定那三人命運的說法又從何談起呢？希望連勝德以及其他當事人能勇敢的澄清歷史的本來面目。

毛澤東像被弄污後，廣場有人拉橫額「這不是人民、學生幹的」。[source:

1989年5月23日，工人為被污損的毛澤東像蓋上屏布。[source:

真係同近日啲風氣似到呢，等睇818歷史重演

呢班傻西親手送自己人俾公安

唉
同感

#BoycottMulan #Disney

即刻用hashtag洗哂 twitter reddit facebook youtube

Facebook

Twitter

Reddit

Youtube

如果可以令disney回應甚至做野，將會係國際娛樂界既大新聞！！！

令全球人(包括淨係識睇娛樂新聞既人頭豬) 意識到要支持香港抗爭，極具文宣意味

要推

係好似㗎，左膠狗察害人不淺
仲有拆示威者路障呢

當時未有鬼出現 佢地真係on99

宜家個個要捉鬼 最驚誤中副車